回帶: 英國多佛港貨車發現58名偷渡客死亡慘案

2000年年6月2日，英國多佛港發現了58名偷渡客死亡的慘案。在經過幾天調查後，英方宣布死難者全部是中國人。英國警方是通過提取58名遇難者的指紋和血液才最終確定他們身份的。這些人全部來自福建省的偷渡者年齡大約在16歲至於43歲之間。他們被送進貨車前每人只有一瓶水和一罐西紅柿罐頭。而58名死者最後是在密閉悶熱的貨車裡被活活憋死的。犯罪團伙可能通過把每個外來移民偷渡到西歐，獲得人均高達3萬美元的暴利。

2000年年6月22日，外交部發言人朱邦造在新聞發布會上回答記者提問時就英國多佛港非法移民死亡案發表評論。

有記者問：最近在英國多佛港發生了58名非法移民死亡慘案，請問中方對此有何評論？

朱邦造回答：最近在英國多佛港發生了58名非法移民死亡慘案，我們對此深表震驚，對受難者表示惋惜和痛心，對其家屬表示慰問。

他說，我們認為這是一起由“蛇頭”精心策劃、嚴密組織、蓄意教唆的跨國犯罪活動。中國政府強烈譴責非法移民組織者罔顧他人生命牟取暴利的罪惡行徑。我們一貫反對任何形式的非法移民活動，並堅決予以打擊。

朱邦造說，我們認為，打擊有組織國際犯罪集團是製止偷渡和非法移民的重要而有效的辦法。值得關注的是，犯罪集團慣於利用某些國家法律上的漏洞，組織偷渡，唆使當事人以申請所謂政治避難為手段，並屢屢得逞。國際社會特別是某些國家應當從這次慘案中警悟過來，不能再為他們提供任何可乘之機。有關國家要協同合作，嚴厲打擊慘無人道的犯罪行徑。

2019仲賣豬仔去英國

歷史會重演 點解中國人要偷渡?

柒左唔好推ok？

2000年初夏﹐五十八名褔建非法移民為了到英國尋找他們夢想中的美好生活﹐拋棄家園及一切﹐被當成貨物一樣塞進貨車裡﹐偷運入英國當黑工﹐結果是他們不僅沒有找到美好生活﹐反而賠上了寶貴的生命。

這場以《58》為名的話劇是以數字、移民和運氣三方面作為的主題﹐劇中採用了大量被訪問的英國民眾對移民的廣泛意見和看法﹐被訪對象包括年青人、老年人､男人和婦女。他們被問及當聽到“移民”一詞時的聯想﹐採訪的錄影帶會成為話劇的一部份。

這一出話劇將中國和英國的時事話題引進劇中﹐主要角色包括了一名負責將受害人遺物分門別類的年輕女警﹐一名來自河南省艾滋村，曾經賣血為生的陳姓中國青年﹐還有一名祖母因三峽建水庫被強遷的女青年。

我們一貫反對任何形式的非法移民活動，並堅決予以打擊。

其實冇錯

英國全部人都比較呢2單案
其實好明顯係偷渡客

其實佢哋一個人要畀3萬美元
係賣咗身打工 定 自己拎出嚟

現時行規自己拎一半，賣身還另一半

去到歐洲打工嘅工資會要嚟還呢筆債

大家了解吓先
話831去到英國 CLS

歷史在重演

偷渡客？客？

RIP

2000年

嗰啲人19年前 刷首抽
可能19年後 又同一死法

16歲至於43歲